根本從bob叔慕容呢單野就睇到你係一個咩人

慕容打從一開始的論點就輸左
「學歷冇用」
「援交、倫敦金搵到十幾萬一個月，點解要讀書」
「讀書讀得多唔等於搵到錢」

上面呢幾句佢一定有講過
冇得拗

從任何層面、任何邏輯、任何因果去睇
以上的論點都一定係違反普世價值

1. 先講錢

呢個係一個好簡單的統計學問題
唔用學過好難的數學都識
1000個中學畢業生
同
1000個大學畢業生
你估下邊班人的收入高d？

唔洗你搵
我搵埋比你
2018全港入息中位數
中學畢業月入中位數係$15300
大學畢業月入中位數係$29500
當你做40年野
兩班人一生的財富差距差唔多係一千萬
已經假設冇資本增值的乘數效應

慕容你肯定讀書多唔一定搵到錢？

跟住就有班人行出黎話唔係
有人小學畢旅一樣發左達乜乜柒柒
呢d咁簡單的小學雞式的邏輯問題我真係廢事答
想增長下知識的自己google下咩叫「倖存者謬誤」

2. 再講讀書以外的重要性

慕容條友自己之前係咁講讀書的知識係廢
係無用
係用唔到落日常生活到

好啦
比bob叔插完
而家又走出黎拍條片話其實讀書都好重要
識到人脈 開到眼界
自己之前話知識冇用個d片就一條都唔剪出黎
呢d先係真正的斷章取義

根本讀書從來都唔係要學佢的知識
更重要係訓練你的解難、耐性、堅持
如果咁簡單的難關
學咩話要做社會成功人士
社會就係要有咁的篩選機制
淘汰班弱者
挑選一班有能力嘅人去擔當社會上重要嘅職位

總結
根本有班網民就係現實讀唔成書
突然見到有條友附和自己
就覺得係真理
合理化自己的行為
降低自己的內疚感
典型失敗者心態

如果你睇到嚟呢度都繼續支持慕容嘅話
請您繼續堅持落去
社會就係要有你地的存在
先可以繼續彰顯到小數人的光芒

真係SHORT SHORT地
無學識既MK仔 靠拍片搵到少少錢就不斷自我膨脹
再用自己既經歷 同全世界講唔洗讀書都搵到錢
真係笑死人 你咪繼續留係到日日打機 拍片囉
遲早又係被人淘汰

本人個人庸俗冇修養自然唔覺得有問題。
佢膚淺到眼中得錢， 咪認為搵到錢就係成功。
個社會根本大把呢d人， 就算大學生都會。
個社會鼓吹錢， 買樓， 炒賣， 投資， 乜都係錢。同時個社會又叫人讀書， 將讀書同錢，、前途掛勾本來就係錯啦。 香港人既人生就好似得讀書， 搵錢， 供樓，個個一或一樣。
只不過條mk仔講埋出口涂毒人， 加埋佢自己又係呢類人， 自自然然就係認同唔讀書都得啦。

趁而家繼續食嚫妹fans啦
遲下就有排折隋

我係覺得慕容同bob叔呢件事
其實真係價值觀問題冇話邊到係有錯

首先 慕容佢話學歷冇用
做援交同倫敦金都揾得多，點解要讀書
佢係呢段已經將讀書=揾錢工具
其實就咁聽係錯到不得了嘅
但佢後來都有解釋到點解要讀書
佢都係覺得應該要讀書既 因為當中學到既野有好多
不但係攞到張學曆咁簡單
加上條片係想帶岀

未必得讀好書 先至叫有一條岀路

咁事實上都係 條條大路通羅馬
咁又係唔係違反普世價值啊？
你個倖存者謬誤其實都不太適用於慕容身上啦

唔讀書都揾到錢 唔啱讀書嘅人就努力去學一門手藝、 識多啲人 如果上述兩樣都做唔到，咁咪努力讀書囉
呢個價值觀都好多人有 咁係咪都算係普世價值？ 何來違反啊

所以佢口中所講既學曆係冇用都好符合佢既岀身同以上想表達既野
佢係衰在誇張啫 垃圾標題黨 將所有野分開幾條片講
似係比人屌左幾句就帶翻頭盔話其實讀書都有用嘅
加埋條友又舉例on9 好明顯份人平時冇咩用腦 一講起啲難講嘅話題就亂鳩咁嚟

至於bob叔就自行判斷啦
我只能夠講兩邊岀身都唔同 一個天 一個地 岀現兩種價值觀好正常 學識尊重好重要 屌人前都要諗下人地係咪真係咁值得你屌

成班連登仔睇都唔睇吓幕容講乜鳩就屌人 你地就真係好打極有限啦

On9
我睇哂啦
一味話人唔睇就屌

佢冇一個邏輯係成立
佢只係柒左啦 比人屌啦
就剪返以前有利自己反駁的片出黎

佢唔正面回應下援交/倫敦金？

最重要係佢企出黎公開咁講唔讀書都搵到錢
就一定會導左好多根本未試過盡力讀書的學生放棄自己
呢個係公眾人物的影響力

老師行入課室
鬼唔知唔係個個適合讀書咩
但要推佢地盡力先
唔得再幫佢地搵其他出路

唔係中三中四hea 讀左成世人
就同佢地講咪讀啦
去援交都有十萬架

成個邏輯係有分別
支持慕容的人就係咁簡單的邏輯都唔識分

其實我都有話佢舉啲例係on99
去援交同去做倫敦金都好揾係on9
你其實有咪有睇到條片我真係懷疑緊你。。

佢其實有d邏輯上係有d on9 但唔係全部

佢自己都有話去學一門手藝同識多啲人
如果做唔到嘅咪乖乖返去讀書囉
姐係佢係有叫人讀書嘅 但個標題大大隻字寫住無撚用

你屌佢呢吓on9係冇問題
但成個理論係冇錯架

你睇唔睇清楚啊 ching

同埋我屌既唔係你
我話成班連登仔
係講緊個啲咩 唔想㩒入去
一睇就知on9
嗰啲人

你條on9仔 淨係識話人冇睇過條片 你點撚樣驗證呀
你繼續支持你個廢青偶像啦 物以類聚呀

真係救命
咁個事實佢係想表達讀書唔成or唔鐘意讀書既人應該要揾啲野對未來岀路有用嘅野去做 唔好浪費自己既時間 （呢句佢係冇講既)

同埋利伸 我由始至終 我都話無論bob叔又好 定係慕容又好 佢地個價值觀係冇錯嫁

你有閱讀障礙？

我兩邊都支持從理論上嚟講

但行為上的確係慕容唔好

大大隻字寫住

學曆根本無用

典型既內容農場
非黑即白

你要屌佢可以係呢啲方面屌

而唔係從你口中話人地啲邏輯有錯，但又講唔岀有咩錯囉，一係就講到錯哂，屈鳩人地冇講嘅嘢
係到斷章取義

笑撚左
笑撚埋右

冇受過正規教育既人講野係冇乜邏輯
你對佢咁認真做乜？
你會唔會怪一隻猩猩唔識講人話？
叫佢毅進畢到業先再講野啦

屌原來唔係樓主覆柒左
𣎴過講真慕容喺on9架啦

佢有提到讀書、學歷既片入面
佢講關於唔讀書既好處
係多於讀書既好處

咁樣又唔係鼓吹咩 ？

有啲年齡細啲既睇到又唔識分析
的確係會害左人

所以佢個條學歷冇用係應該要del左佢

拿咁又唔同講法 訓練同學習邏輯既途徑唔一定要靠正規教育
你咁樣講野又非黑即白咗啦ching